【引渡惡法●三罷】天主教香港教區促勿倉卒修例 籲信徒6.12齊為香港祈禱

建立時間 (HKT): 0611 13:38

一直未有就逃犯條例明確表達立場的天主教香港教區今日中午發出呼籲，要求當局不要倉卒修例，並請信徒為香港社會祈禱。香港天主教機構職員協會對政府強推逃犯條「極為失望」，呼籲全體會員及教會內的同工，在可能和適當的安排下（如集體告假），明日放下手中不緊急的工作，一同祈禱。

教區呼籲特區政府在未充份回應法律界人士和市民對草案的疑慮之前，不要倉卒修訂逃犯條例，又呼籲政府及市民以香港的真正福祉為大前提，保持克制，循和平途徑謀求合乎公義和法理原則的解決方案。

天主教機構職員協會則表示，將和灣仔聖母聖衣堂明日（6月12日）上午11時合辦祈禱會，並於中午12時半奉獻「為本城」求恩彌撒，歡迎所有教友參與。

教區呼籲全文如下：

對香港社會目前因「逃犯條例」的修訂而引致的極度動盪不安局面，我們謹此殷切發出以下呼籲：
1. 懇請特區政府及市民大眾，以香港的真正福祉為大前提，都能保持克制，循和平途徑謀求合乎公義和法理原則的解決方案。
2. 懇請特區政府在未充份回應法律界人士和市民對「逃犯條例」草案的疑慮之前，不要倉猝修訂「逃犯條例」。
3. 懇請全體基督信徒繼續為香港社會祈禱。
天主教香港教區
2019年6月11日

反了反了

齊齊加buff